# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Myeongjin <aranet100@gmail.com>, 2016
# Roland Kim <dyn4micwork@gmail.com>, 2014-2015
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SuperTux\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-04 15:35+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2016-08-04 08:06+0000\n"
"Last-Translator: Myeongjin <aranet100@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/arctic-games/supertux/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:3
msgid "Welcome to Antarctica"
msgstr "어서 와, 남극은 처음이지?"

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:63
msgid ""
"-Bonus Blocks\n"
"!images/objects/bonus_block/full-0.png\n"
"#Bonus blocks can contain coins, power-ups or special items to help you in your quest.\n"
"#\n"
"#Hit them from below to get at their contents."
msgstr "-보너스 상자\n!images/objects/bonus_block/full-0.png\n#보너스 상자에는 당신이 퀘스트를 수행하는 데 도움을 주는 코인, 파워업이나 특별한 아이템이 들어 있습니다.\n#\n#아이템을 얻으려면 아래에서 상자를 위로 치세요."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:72
msgid ""
"-Eggs\n"
"!images/powerups/egg/egg.png\n"
"#The egg makes Tux grow larger. Tux can then smash wooden blocks with his head."
msgstr "-알\n!images/powerups/egg/egg.png\n#알은 턱스를 크게 키워줍니다. 턱스가 머리로 나무 상자를 깰 수 있게 해 줍니다."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:79
msgid ""
"-Checkpoints\n"
"!images/objects/resetpoints/bell-m.png\n"
"#Activate the checkpoint. If you die, you can retry the level from here. Every time you retry from a checkpoint, you will lose 10 percent of your coins (at least 25 coins)."
msgstr "-체크포인트\n!images/objects/resetpoints/bell-m.png\n#체크포인트를 활성화합니다. 죽으면, 여기에서 레벨을 다시 시작할 수 있습니다. 체크포인트에서 다시 시작할 때매다, (최소 25코인 정도로) 10퍼센트의 코인을 소비합니다."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:86
msgid ""
"-Running\n"
"!images/tiles/signs/run.png\n"
"#The path in front of you is blocked. Gain some speed before jumping to pass over the blocks."
msgstr "-달리기\n!images/tiles/signs/run.png\n#앞에 블럭이 막고 있습니다. 블럭을 넘으려면 점프하기 전에 더 멀리 달려서 속도를 더 얻어야 합니다."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:93
msgid ""
"-Fire Flower\n"
"!images/powerups/fireflower/fire_flower-0.png\n"
"#The fire flower gives Tux the ability to shoot fireballs."
msgstr "-불 꽃\n!images/powerups/fireflower/fire_flower-0.png\n#불 꽃은 턱스가 불을 발사할 수 있도록 해 줍니다."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:100
msgid ""
"-Tux Doll\n"
"!images/powerups/1up/1up.png\n"
"#The Tux doll gives Tux 100 coins."
msgstr "-턱스 인형\n!images/powerups/1up/1up.png\n#턱스 인형은 턱스에게 100코인을 얻습니다."

#: data/levels/world1/01 - Welcome to Antarctica.stl:107
msgid ""
"-Secret Areas\n"
"#Many levels contain secret areas behind what seems to be plain walls. Look for clues to find them."
msgstr "-숨겨진 구역\n#많은 레벨들은 일반 벽처럼 보이는 숨겨진 구역들이 있습니다. 잘 찾아보세요."

#: data/levels/world1/02 - The Journey Begins.stl:3
msgid "The Journey Begins"
msgstr "모험의 시작"

#: data/levels/world1/03 - Via Nostalgica.stl:3
msgid "Via Nostalgica"
msgstr "환상 속에서"

#: data/levels/world1/04 - Tobgle Road.stl:3
msgid "Tobgle Road"
msgstr "초행길"

#: data/levels/world1/05 - The Somewhat Smaller Bath.stl:3
msgid "The Somewhat Smaller Bath"
msgstr "나는 지금 어디를 가고 있는가"

#: data/levels/world1/06 - The Frosted Fields.stl:3
msgid "The Frosted Fields"
msgstr "햇빛 쏟아지는 평원"

#: data/levels/world1/07 - Oh No More Snowballs.stl:3
msgid "Oh no! More Snowballs!"
msgstr "안돼! 눈덩이가 너무 많아!"

#: data/levels/world1/08 - Stone Cold.stl:3
msgid "Stone Cold"
msgstr "얼음골"

#: data/levels/world1/09 - Grumbels Sense of Snow.stl:3
msgid "Grumbel's Sense of Snow"
msgstr "미끄러운 얼음길"

#: data/levels/world1/10 - 23rd Airborne.stl:3
msgid "23rd Airborne"
msgstr "하늘23번길"

#: data/levels/world1/11 - Night Chill.stl:3
msgid "Night Chill"
msgstr "야반도주"

#: data/levels/world1/12 - Into the Stars.stl:3
msgid "Into the Stars"
msgstr "별 속으로"

#: data/levels/world1/13 - Above the Arctic Skies.stl:3
msgid "Above the Arctic Skies"
msgstr "북극 하늘을 향해"

#: data/levels/world1/14 - Entrance to the Cave.stl:3
msgid "Entrance to the Cave"
msgstr "동굴 입구"

#: data/levels/world1/15 - Under the Ice.stl:3
msgid "Under the Ice"
msgstr "얼음 밑으로"

#: data/levels/world1/16 - Living in a Fridge.stl:3
msgid "Living in a Fridge"
msgstr "냉장고 속"

#: data/levels/world1/17 - Or is it just me.stl:3
msgid "'...or is it just me?'"
msgstr "'... 나 혼자야?'"

#: data/levels/world1/18 - Ice in the Hole.stl:3
msgid "Ice in the Hole"
msgstr "크레바스"

#: data/levels/world1/19 - Miyamoto Monument.stl:3
msgid "Miyamoto Monument"
msgstr "다시 환상 속으로"

#: data/levels/world1/20 - End of the Tunnel.stl:3
msgid "End of the Tunnel"
msgstr "동굴의 끝"

#: data/levels/world1/21 - A Path in the Clouds.stl:3
msgid "A Path in the Clouds"
msgstr "구름길"

#: data/levels/world1/22 - A Mysterious House of Ice.stl:3
msgid "A Mysterious House of Ice"
msgstr "수상한 얼음집"

#: data/levels/world1/23 - The Escape.stl:3
msgid "The Escape"
msgstr "탈출"

#: data/levels/world1/24 - The Shattered Bridge.stl:3
msgid "The Shattered Bridge"
msgstr "부서진 다리"

#: data/levels/world1/25 - Arctic Ruins.stl:3
msgid "Arctic Ruins"
msgstr "북극을 뒤엎는 한이 있어도"

#: data/levels/world1/26 - The Castle of Nolok.stl:3
msgid "The Castle of Nolok"
msgstr "놀록의 성"

#: data/levels/world1/27 - No More Mr Ice Guy.stl:3
msgid "No More Mr Ice Guy"
msgstr "아이스 가이 군은 더는 없어"

#: data/levels/world1/Fork_in_the_Road.stl:3
msgid "A Fork in the Road"
msgstr "갈림길"

#: data/levels/world1/Fork_in_the_Road.stl:353
msgid ""
"-Switches\n"
"!images/objects/switch/left-0.png\n"
"!images/objects/switch/switch-0.png\n"
"!images/objects/switch/right-0.png\n"
"#Switches can be used to do all manner of things. Press the UP key to use switches.  This one activates the lift to your right."
msgstr "-스위치\n!images/objects/switch/left-0.png\n!images/objects/switch/switch-0.png\n!images/objects/switch/right-0.png\n#스위치는 온갖 방법을 해낼 수 있습니다. 스위치를 작동하려면 위쪽 키를 누르세요. 이곳에서는 오른쪽의 리프트를 작동시킵니다."

#: data/levels/world1/Fork_in_the_Road.stl:362
msgid ""
"-Trampolines\n"
"!images/objects/trampoline/trampoline2-0.png\n"
"#Trampolines allow Tux to jump to new heights. Hold down the jump key while bouncing on the trampoline to launch extra high."
msgstr "-트램폴린\n!images/objects/trampoline/trampoline2-0.png\n#트램폴린은 턱스를 더 높이 점프할 수 있도록 해줍니다. 트램폴린에서 뛰고 있을 때 점프 키를 누르고 있으면 더 높이 점프할 수 있습니다."

#: data/levels/world1/Fork_in_the_Road.stl:369
msgid ""
"- Climbing\n"
"# Tux can climb!  Press the UP key to start climbing.  Press the ACTION key or jump to let go."
msgstr "- 오르기\n# 턱스가 오를 수 있습니다!  오르려면 위쪽 키를 누르세요. 동작 키나 점프로 내보낼 수 있습니다."

#: data/levels/world1/bonus.stl:3
msgid "Bonus Level"
msgstr "보너스 레벨"

#: data/levels/world1/intro.stl:3
msgid "Picnic With Penny"
msgstr "페니와 소풍을"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:2
msgid ""
"Somewhere at the shores\n"
"of Antarctica..."
msgstr "남극의 어느 해안가에서..."

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:4
msgid "Tux: Hello Penny"
msgstr "턱스: 안녕 페니"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:5
msgid "Penny: Hey Tux"
msgstr "페니: 이봐 턱스"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:6
msgid "Tux: Check out my dance moves."
msgstr "턱스: 내가 추는 춤 잘 봐."

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:7
msgid "Tux: Oww... my head..."
msgstr "턱스: 어흐흐... 내 머리에..."

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:8
msgid "Tux: Wait!"
msgstr "턱스: 기다려!"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:9
msgid "Tux: Penny!"
msgstr "턱스: 페니!"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:10
msgid "Tux: Where are you, Penny?!"
msgstr "턱스: 페니야 어딨어?!"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:11
msgid "Tux: Oh no..."
msgstr "턱스: 안돼..."

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:12
msgid "Tux: Don't worry, Penny, I'll rescue you!"
msgstr "턱스: 걱정 마, 페니, 내가 구하러 갈게!"

#: data/levels/world1/worldmap.stwm:3
msgid "Icyisland"
msgstr "빙산"

#: data/levels/world1/worldmap.stwm:37
msgid "You Found a Secret Area!"
msgstr "숨겨진 구역을 찾았습니다!"
